大家仲記唔記得當年既千年蟲危機

當時大家嚴陣以待！打仗咁款

結果得啖笑

最記得啲師奶買藥食同埋買電腦晶片

當年做到班IT人死咁制你唔知姐

又演習又剩

上市

個個都開公司搞網頁

發發達夢！希望自己成為港版Bill機

打工戰士

IT狗 果晚要stand by

但其實爆鍋，班狗都做唔到乜野

仲有咩太陽風暴
又話會影響電子野
點知

當年msn仲有chatroom
都仲好hit

而家...

好似係手動將時間調早左40年 其實好多機械仲未解決到呢個問題 例如早年核電 所以2040會有第二次千年蟲問題 接手未必知道點做

轉64位元有無用?

唔係話未解決 只係當時set左返去1960年
2039年12月31號晚之後都係會奶野

利申：n年前聽雲海節目講

記得有人話比粒藥電腦食

係 set 早左 唔係無事

到左2039 又話其實係set 早左四百年

仲有3年就20年了

唔係話解決左啦咩？
以前d 電腦廢，memory 唔夠
依家加多一個位比佢
令到千年蟲危機可以推遲幾千億年之後

當年仲好細個，以為千年蟲=世界末日

我直頭以為是一個昆蟲

會係電腦入面滋生

再set 返80年前

之後再set 返 120年前

完

我記得廢老俾人呃身家買千年蟲杜蟲藥

雲海鳩UP
因為time(0); RETURN出黎個數係由1970年起計既秒數
哩個DATA TYPE係UNSIGNED既, 冇可能SET到1960

2038年就真係黎多次千年蟲既
因為32BIT 唔夠用

2038年問題

千年蟲其實可以軟件上簡單解決到 好似係

其實當年係我透過時光旅行先可以解決千年蟲危機

原來果時用2個數字黎記年
咁應該SET到1960
自膠

粵文維基嘅用字真係
口語化得太徹底

留名

話明粤語維基

最後由奧米加獸解決成件事

多得我有份send email

隻野好廢

唔係口語化太徹底
而係根本粵語就係噉

其實廣東話都有分口語同書面－－如果你係有認真諗過、執過啲字再出post嘅，個reply入面應該唔會有咁多口講嘅時候成日有嘅連接詞（姐係、其實、搞到咁、然後呢堆），一句會簡短返啲

粵文維基只係寫得唔夠精煉，太多沙石姐（寫得好嘅都廢事再寫另外一個版本嘅wiki啦⋯⋯）

佢係咪腦魔都成問題

依個唔係口語同書面語之分
唔好混淆概念

Same

年紀細，以前唔知咩事，其實千年蟲係咩事

粵語wiki完全係失敗

邊有人會睇

當年識人咪將年份由兩個位變四個位law
整度重覆

不過當年應該冇現時啲野咁繁複咁多integration

簡單d講以前電腦好多年份都雙位數，咁99年之後，搭入2000年，電腦會有機會中bug

講John titor？

2038個個unix time嚟
係1970開始計囉

老實講 係因為中文內容多啲我先唔睇粵語
係中國人睇唔起普通語以外所有語言咋

政府又弱智，廣告真係整啲cg蟲出嚟，幫啲騙徒助攻

有無人記得光明會倒數
嗰陣成班高登仔一齊睇佢死server

關閪事 粵語版得嗰兩三行字
咁撚簡陋係撚百科？

有冇咁戇鳩呀

個陣老母買左幾十盒爉燭番屋企

化骨龍

果晚我老竇要返公司通頂睇住有冇事

最後乜事都無
第日返到屋企我老竇訓咗成日

講開又好似有少少印象

2038下嘛

入到個PAGE又要打密碼個個?

當年個post

係

新的64位元運算器可以記錄至約2900億年後的292,277,026,596年12月4日15:30:08，星期日（UTC）。

最後發生左咩事

屌！我記得日播夜播

John titor

對千年蟲一知半解夠膽死出廣告